[
    {
        "sentence": "2024-2027年度重庆联通综合代维服务采购 招标文件 招标编号：0701-2440CQ010207 招标人：中国联合网络通信有限公司重庆市分公司（盖单位公章） 招标代理机构：中技国际招标有限公司（盖单位公章） 2024年10月 目 录 第一章 招标公告 3 第二章 投标人须知 8 第三章 评标办法（综合评估法） 28 第四章 合同条款 35 第五章 技术标准和要求 46 第六章 投标文件格式 127 第一章 招标公告 本招标项目为2024-2027年度重庆联通综合代维服务采购，项目编号：0701-2440CQ010207，招标人为中国联合网络通信有限公司重庆市分公司，招标代理机构为中技国际招标有限公司。",
        "entities": [
            {
                "text": "重庆",
                "label": "GPE"
            },
            {
                "text": "中国",
                "label": "GPE"
            },
            {
                "text": "中技国际招标有限公司",
                "label": "ORG"
            },
            {
                "text": "重庆",
                "label": "GPE"
            },
            {
                "text": "中国",
                "label": "GPE"
            }
        ],
        "relations": [
            {
                "subject": "中国联合网络通信有限公司重庆市分公司",
                "relation": "位于",
                "object": "重庆"
            },
            {
                "subject": "中技国际招标有限公司",
                "relation": "位于",
                "object": "中国"
            }
        ]
    },
    {
        "sentence": "1．招标范围 1.1 招标范围: 本项目为集中招标项目，为重庆联通40个区县分公司和轨道提供综合代维服务，代维主要包含：无线接入网、宽带网、传输及专线的维护工作，三年综合代维费预算总额为31267.26万元（不含增值税）。",
        "entities": [
            {
                "text": "1.1",
                "label": "GPE"
            },
            {
                "text": "重庆",
                "label": "GPE"
            }
        ],
        "relations": []
    },
    {
        "sentence": "1.1.1无线接入网和宽带网维护内容：自有站址有机房有配套局站中的主设备、配套设备及附属设施的维护；",
        "entities": [
            {
                "text": "宽带网维护",
                "label": "ORG"
            }
        ],
        "relations": [
            {
                "subject": "无线接入网",
                "relation": "维护内容包括",
                "object": "自有站址有机房有配套局站中的主设备、配套设备及附属设施"
            },
            {
                "subject": "宽带网维护",
                "relation": "维护内容包括",
                "object": "自有站址有机房有配套局站中的主设备、配套设备及附属设施"
            }
        ]
    },
    {
        "sentence": "1.1.2传输线路维护内容：管道及附属设施（设备） 、杆路及附属设施（设备） 、二干光缆及附属设施（设备） 、本地光缆及附属设施（设备）的维护。",
        "entities": [
            {
                "text": "杆路",
                "label": "PERSON"
            }
        ],
        "relations": [
            {
                "subject": "传输线路",
                "relation": "维护内容包括",
                "object": "杆路及附属设施（设备）"
            }
        ]
    },
    {
        "sentence": "1.3服务地点：重庆市城区及所辖区县。",
        "entities": [
            {
                "text": "重庆市",
                "label": "GPE"
            }
        ],
        "relations": [
            {
                "subject": "服务地点",
                "relation": "位于",
                "object": "重庆市"
            }
        ]
    },
    {
        "sentence": "1.4质量要求：满足工业和信息化部及中国联通公司相关质量标准、验收规范及要求。",
        "entities": [
            {
                "text": "中国联通公司",
                "label": "ORG"
            }
        ],
        "relations": [
            {
                "subject": "质量要求",
                "relation": "满足",
                "object": "中国联通公司"
            }
        ]
    },
    {
        "sentence": "1.6集中招标合同有效期：自合同签署生效之日起至中标份额预估金额执行完毕自行终止，但最晚不超过合同签署生效之日起36个月。",
        "entities": [
            {
                "text": "标份额",
                "label": "GPE"
            }
        ],
        "relations": [
            {
                "subject": "集中招标合同",
                "relation": "有效期至",
                "object": "中标份额预估金额执行完毕自行终止"
            },
            {
                "subject": "集中招标合同",
                "relation": "有效期最晚不超过",
                "object": "合同签署生效之日起36个月"
            },
            {
                "subject": "合同",
                "relation": "包含",
                "object": "标份额"
            }
        ]
    },
    {
        "sentence": "2．投标人资格要求 2.1本项目要求投标人在中华人民共和国境内登记注册、根据中华人民共和国有关法律合法成立并存续的法人或其他组织。",
        "entities": [
            {
                "text": "中华人民共和国",
                "label": "GPE"
            },
            {
                "text": "中华人民共和国",
                "label": "GPE"
            }
        ],
        "relations": [
            {
                "subject": "投标人",
                "relation": "登记注册于",
                "object": "中华人民共和国"
            },
            {
                "subject": "投标人",
                "relation": "根据...法律合法成立",
                "object": "中华人民共和国"
            }
        ]
    },
    {
        "sentence": "2.5.4项目负责人资格要求：具备通信类中级及以上职称；",
        "entities": [
            {
                "text": "中级",
                "label": "ORG"
            }
        ],
        "relations": []
    },
    {
        "sentence": "根据中国联合网络通信有限公司发布的《中国联通供应商黑名单管理办法》，不接受列入中国联通集团黑名单和重庆联通省级黑名单的投标人在禁入期内参与本次投标，不接受处于中国联通集团黑名单和重庆联通省级黑名单禁入期内的投标人所注册设立的与其现有经营业务相似的其他法人或组织参与本次投标。",
        "entities": [
            {
                "text": "中国",
                "label": "GPE"
            },
            {
                "text": "中国联通集团",
                "label": "ORG"
            },
            {
                "text": "重庆",
                "label": "GPE"
            },
            {
                "text": "中国联通集团",
                "label": "ORG"
            },
            {
                "text": "重庆",
                "label": "GPE"
            }
        ],
        "relations": [
            {
                "subject": "中国联合网络通信有限公司",
                "relation": "发布",
                "object": "《中国联通供应商黑名单管理办法》"
            },
            {
                "subject": "重庆联通",
                "relation": "属于",
                "object": "重庆"
            }
        ]
    },
    {
        "sentence": "2.8其他要求： （1）本项目不允许转包及违法分包，不接受联合体投标。",
        "entities": [
            {
                "text": "联合体",
                "label": "ORG"
            }
        ],
        "relations": [
            {
                "subject": "项目",
                "relation": "不接受",
                "object": "联合体"
            }
        ]
    },
    {
        "sentence": "①单位负责人是指：单位法定代表人或者法律、行政法规规定代表单位行使单位职权的主要负责人。",
        "entities": [
            {
                "text": "①单位",
                "label": "ORG"
            }
        ],
        "relations": [
            {
                "subject": "①单位",
                "relation": "负责人是",
                "object": "单位法定代表人"
            },
            {
                "subject": "①单位",
                "relation": "负责人是",
                "object": "法律、行政法规规定代表单位行使单位职权的主要负责人"
            }
        ]
    },
    {
        "sentence": "4．招标文件的获取 4.1 纸质招标文件获取（不涉及） 4.2 电子招标文件获取 4.2.1本项目招标程序为电子招投标程序，所有投标程序均须在“中国联通智慧供应链平台招标采购中心”上进行，登入网址为： https://www.cuecp.cn/。",
        "entities": [
            {
                "text": "中国联通智慧供应链",
                "label": "ORG"
            }
        ],
        "relations": [
            {
                "subject": "本项目",
                "relation": "招标程序为",
                "object": "电子招投标程序"
            },
            {
                "subject": "所有投标程序",
                "relation": "须在",
                "object": "中国联通智慧供应链平台招标采购中心"
            },
            {
                "subject": "中国联通智慧供应链平台招标采购中心",
                "relation": "登入网址为",
                "object": "https://www.cuecp.cn/"
            }
        ]
    },
    {
        "sentence": "凡有意参加投标者，请于：2024年10月15日16时00分至2024年10月21日16时00分（北京时间，下同），登录联通平台下载招标文件、澄清、答疑等全部内容，不管下载与否都视为潜在投标人全部知晓有关招投标过程和全部内容。",
        "entities": [
            {
                "text": "北京",
                "label": "GPE"
            }
        ],
        "relations": [
            {
                "subject": "2024年10月15日16时00分至2024年10月21日16时00分",
                "relation": "使用",
                "object": "北京时间"
            }
        ]
    },
    {
        "sentence": "4.2.2 操作流程: 登陆中国联通智慧供应链平台左上角“我的工作台”-“共享文档下载”-“供应商各业务流程操作手册”。",
        "entities": [
            {
                "text": "中国",
                "label": "GPE"
            }
        ],
        "relations": []
    },
    {
        "sentence": "4.2.3 投标人须用“沃支付”支付招标文件费，（注册沃支付详见：https://epay.10010.com/ewop/，咨询电话：400-6889900）。",
        "entities": [
            {
                "text": "文件费",
                "label": "ORG"
            }
        ],
        "relations": [
            {
                "subject": "投标人",
                "relation": "支付",
                "object": "文件费"
            },
            {
                "subject": "沃支付",
                "relation": "支付",
                "object": "招标文件费"
            }
        ]
    },
    {
        "sentence": "5.2 电子投标文件的递交：电子投标文件通过“中国联通智慧供应链平台招标采购中心”递交，投标截止时间为2024年11月7日09时30分。",
        "entities": [
            {
                "text": "中国联通智慧供应链",
                "label": "ORG"
            }
        ],
        "relations": []
    },
    {
        "sentence": "投标人的法定代表人或其委托代理人可现场参加（开标地点：中技国际招标有限公司六楼开标室），也可自行登录中国联通智慧供应链平台招标采购中心，在线参加开标。",
        "entities": [
            {
                "text": "中国",
                "label": "GPE"
            }
        ],
        "relations": []
    },
    {
        "sentence": "5.5本项目投标文件的制作和上传需要使用IPASS数字证书，该证书须购买且有效期为1年，IPASS购买咨询电话：10019-7，010-88329999。",
        "entities": [
            {
                "text": "SS",
                "label": "PERSON"
            }
        ],
        "relations": []
    },
    {
        "sentence": "6．发布公告的媒介 本招标公告同时在中国招标投标公共服务平台（http://www.cebpubservice.com/）、中国联通采购与招标网（http://cq.chinaunicombidding.cn）上发布，其他媒介转载无效。",
        "entities": [
            {
                "text": "中国",
                "label": "GPE"
            },
            {
                "text": "中国",
                "label": "GPE"
            }
        ],
        "relations": []
    },
    {
        "sentence": "7．联系方式 招标人：中国联合网络通信有限公司重庆市分公司 地 址：重庆市两江新区黄山大道中段68号山顶总部基地 联系人：柘老师 招标代理机构：中技国际招标有限公司 地 址：重庆市渝北区财富金融中心FFC六楼 联系人：张赤南、陈刚 电 话：023-86061993 招标人：中国联合网络通信有限公司重庆市分公司 招标代理机构：中技国际招标有限公司 2024年10月15日 第二章 投标人须知 投标人须知前附表 本投标人须知前附表是对投标人须知正文的具体补充和修改，如有矛盾，以本前附表为准。",
        "entities": [
            {
                "text": "中国",
                "label": "GPE"
            },
            {
                "text": "重庆市",
                "label": "GPE"
            },
            {
                "text": "柘",
                "label": "PERSON"
            },
            {
                "text": "中技国际招标有限公司",
                "label": "ORG"
            },
            {
                "text": "重庆市",
                "label": "GPE"
            },
            {
                "text": "渝北区",
                "label": "LOC"
            },
            {
                "text": "张赤南",
                "label": "PERSON"
            },
            {
                "text": "陈刚",
                "label": "PERSON"
            },
            {
                "text": "中国",
                "label": "GPE"
            },
            {
                "text": "中技国际招标有限公司",
                "label": "ORG"
            }
        ],
        "relations": []
    },
    {
        "sentence": "1.6 招标的组织形式 本项目由招标人自行组织/委托招标代理机构采用代理招标的方式进行，招标的组织形式、招标代理机构名称及联系方式见投标人须知前附表。",
        "entities": [
            {
                "text": "招标人",
                "label": "PERSON"
            }
        ],
        "relations": []
    },
    {
        "sentence": "1.9 合格的货物和服务 1.9.1 投标人提供的所有货物及其有关服务的原产地，均应当来自中国或者是与中国有正常贸易往来的国家或者地区。",
        "entities": [
            {
                "text": "中国",
                "label": "GPE"
            },
            {
                "text": "中国",
                "label": "GPE"
            }
        ],
        "relations": []
    },
    {
        "sentence": "3.5.2 招标人可以规定投标保证金是以现金、支票、银行汇票、在中国注册的银行出具的银行保函等方式递交，依法必须进行招标的项目的境内投标人，以现金或者支票形式递交的投标保证金应当从其基本账户转出。",
        "entities": [
            {
                "text": "中国",
                "label": "GPE"
            }
        ],
        "relations": []
    },
    {
        "sentence": "3.6.3 备选投标方案应当说明其对基本方案的改进意见和带来的效益，并附必要的图纸、设计计算、技术要求及其他有关资料，在封面上应当注明“备选投标方案”字样。",
        "entities": [
            {
                "text": "6.3",
                "label": "PERSON"
            }
        ],
        "relations": []
    },
    {
        "sentence": "4．投标 4.1 投标文件的递交 4.1.1 投标文件递交截止时间：见投标人须知前附表。",
        "entities": [
            {
                "text": "4.1",
                "label": "GPE"
            }
        ],
        "relations": []
    },
    {
        "sentence": "4.2.4 投标人在规定的投标截止时间后，不得在投标有效期内撤销其投标。",
        "entities": [
            {
                "text": "4.",
                "label": "ORG"
            }
        ],
        "relations": []
    },
    {
        "sentence": "6．评标 6.1 评标委员会 6.1.1 评标由依法组建的评标委员会负责，具体人数见投标人须知前附表。",
        "entities": [
            {
                "text": "1.1",
                "label": "GPE"
            }
        ],
        "relations": []
    },
    {
        "sentence": "6.1.3 评标委员会成员名单在中标结果确定前保密。",
        "entities": [
            {
                "text": "中标",
                "label": "GPE"
            }
        ],
        "relations": []
    },
    {
        "sentence": "6.3 评标方法 6.3.1 招标文件中详细载明下述评标方法之一作为本项目评标所采用的评标方法。",
        "entities": [
            {
                "text": "6.3",
                "label": "PERSON"
            },
            {
                "text": "6.3",
                "label": "PERSON"
            }
        ],
        "relations": []
    },
    {
        "sentence": "6.3.2 采用经评审的最低投标价法的，能够满足招标文件的实质性要求，并且经评审的最低投标价的投标，应当推荐为中标候选人，但是价格低于成本的除外。",
        "entities": [
            {
                "text": "6.3",
                "label": "PERSON"
            }
        ],
        "relations": []
    },
    {
        "sentence": "6.3.3 采用综合评估法的，最大限度地满足招标文件中规定的各项综合评价标准的投标，应当推荐为中标候选人，量化的标准和权重应当在招标文件中明确规定。",
        "entities": [
            {
                "text": "6.3",
                "label": "PERSON"
            }
        ],
        "relations": []
    },
    {
        "sentence": "6.3.4 法律、法规允许的其他评标方法。",
        "entities": [
            {
                "text": "6.3",
                "label": "PERSON"
            }
        ],
        "relations": []
    },
    {
        "sentence": "7.1.3 投标人或者其他利害关系人对依法必须进行招标项目的评标结果有异议的，应当在中标候选人公示期间提出。",
        "entities": [
            {
                "text": "中标候选人",
                "label": "ORG"
            }
        ],
        "relations": []
    },
    {
        "sentence": "7.2.2 招标人根据评标委员会推荐的中标候选人名单排序依次确定中标人，具体中标原则见投标人须知前附表。",
        "entities": [
            {
                "text": "中标",
                "label": "GPE"
            }
        ],
        "relations": []
    },
    {
        "sentence": "7.2.3 在签订合同之前，中标人放弃中标或者不能履行合同的，招标人可以按照评标委员会提出的中标候选人名单排序依次确定其他中标候选人为中标人，也可以对中标人的中标份额进行调整，具体调整规则见投标人须知前附表。",
        "entities": [
            {
                "text": "中标人",
                "label": "ORG"
            }
        ],
        "relations": []
    },
    {
        "sentence": "7.3 中标通知 7.3.1 在中标通知书发出前，中标候选人的经营、财务状况发生较大变化或者存在违法行为，可能影响其履约能力的，投标人应当主动告知招标人。",
        "entities": [
            {
                "text": "7.3",
                "label": "PERSON"
            },
            {
                "text": "7.3",
                "label": "PERSON"
            },
            {
                "text": "中标",
                "label": "GPE"
            }
        ],
        "relations": []
    },
    {
        "sentence": "7.3.2 中标人确定后，招标人应当自行或者委托招标代理机构向中标人发出中标通知书，同时通知未中标人。",
        "entities": [
            {
                "text": "7.3",
                "label": "PERSON"
            }
        ],
        "relations": []
    },
    {
        "sentence": "7.3.3 中标通知书是招标投标档案和合同的组成部分。",
        "entities": [
            {
                "text": "7.3",
                "label": "PERSON"
            }
        ],
        "relations": []
    },
    {
        "sentence": "7.3.4 中标通知书对招标人和中标人具有法律约束力。",
        "entities": [
            {
                "text": "7.3",
                "label": "PERSON"
            }
        ],
        "relations": []
    },
    {
        "sentence": "中标通知书发出后，招标人改变中标结果或者中标人放弃中标的，应当承担法律责任。",
        "entities": [
            {
                "text": "中标",
                "label": "GPE"
            }
        ],
        "relations": []
    },
    {
        "sentence": "8.2 合同签订 8.2.1 招标人和中标人应当自中标通知书发出之日起30日内，根据招标文件和中标人的投标文件订立书面合同。",
        "entities": [
            {
                "text": "8.2",
                "label": "PERSON"
            },
            {
                "text": "8.2",
                "label": "PERSON"
            },
            {
                "text": "中标人",
                "label": "ORG"
            }
        ],
        "relations": []
    },
    {
        "sentence": "8.2.2 中标人无正当理由拒签合同的，招标人取消其中标资格，其投标保证金不予退还；",
        "entities": [
            {
                "text": "8.2",
                "label": "PERSON"
            }
        ],
        "relations": []
    },
    {
        "sentence": "10.2 对投标人的纪律要求 投标人不得相互串通投标或者与招标人串通投标，不得向招标人或者评标委员会成员行贿谋取中标，不得以他人名义投标或者以其他方式弄虚作假骗取中标；",
        "entities": [
            {
                "text": "10.2",
                "label": "GPE"
            }
        ],
        "relations": []
    },
    {
        "sentence": "10.3 对评标委员会成员的纪律要求 评标委员会成员不得收受他人的财物或者其他好处，不得向他人透露对投标文件的评审和比较、中标候选人的推荐情况以及评标有关的其他情况。",
        "entities": [
            {
                "text": "中标",
                "label": "GPE"
            }
        ],
        "relations": []
    },
    {
        "sentence": "10.4 对与评标活动有关的工作人员的纪律要求 与评标活动有关的工作人员不得收受他人的财物或者其他好处，不得向他人透露对投标文件的评审和比较、中标候选人的推荐情况以及评标有关的其他情况。",
        "entities": [
            {
                "text": "中标",
                "label": "GPE"
            }
        ],
        "relations": []
    },
    {
        "sentence": "10.5.2 就招标文件内容、开标、中标候选人公示投诉的，应当先向招标人提出异议，异议答复期间不计算在前款规定的期限内。",
        "entities": [
            {
                "text": "中标候选人",
                "label": "ORG"
            }
        ],
        "relations": []
    },
    {
        "sentence": "（4）允许联合体投标的，投标联合体没有递交共同投标协议；",
        "entities": [
            {
                "text": "联合体",
                "label": "ORG"
            },
            {
                "text": "联合体",
                "label": "ORG"
            }
        ],
        "relations": []
    },
    {
        "sentence": "第四章 合同条款 第一节 通用合同条款 1．定义 本合同下列术语应当解释为： 1.1 合同：指合同协议书、中标通知书、投标函及投标函附录、专用合同条款、通用合同条款、技术规格、技术要求，货物验收要求，以及其他合同文件。",
        "entities": [
            {
                "text": "通用",
                "label": "ORG"
            },
            {
                "text": "1.1",
                "label": "GPE"
            },
            {
                "text": "通用",
                "label": "ORG"
            }
        ],
        "relations": []
    },
    {
        "sentence": "1.5 合同条款：指本合同条款，包括通用合同条款与专用合同条款。",
        "entities": [
            {
                "text": "通用",
                "label": "ORG"
            }
        ],
        "relations": []
    },
    {
        "sentence": "3．原产地 3.1 本合同项下所提供的货物及服务均应当来自国内或者是与中国有正常贸易往来的国家和地区（以下简称“合格来源国”）。",
        "entities": [
            {
                "text": "中国",
                "label": "GPE"
            }
        ],
        "relations": []
    },
    {
        "sentence": "如果没有提及适用标准，则应当符合中国国家标准或者货物来源国适用的官方标准。",
        "entities": [
            {
                "text": "中国",
                "label": "GPE"
            }
        ],
        "relations": []
    },
    {
        "sentence": "4.2 除非技术规格中另有规定，计量单位均采用中华人民共和国法定计量单位。",
        "entities": [
            {
                "text": "中华人民共和国",
                "label": "GPE"
            }
        ],
        "relations": []
    },
    {
        "sentence": "7.3 履约保证金应当采用人民币，并采用下述方式之一递交： 7.3.1 由一家在国内注册且信誉好的银行用招标文件提供的格式或者买方接受的其他格式出具的银行保函；",
        "entities": [
            {
                "text": "7.3",
                "label": "PERSON"
            }
        ],
        "relations": []
    },
    {
        "sentence": "7.3.2 银行汇票、支票。",
        "entities": [
            {
                "text": "7.3",
                "label": "PERSON"
            }
        ],
        "relations": []
    },
    {
        "sentence": "8.2 检验和测试可以在卖方或者其分包人的驻地、交货地点和/或者货物的最终目的地进行。",
        "entities": [
            {
                "text": "8.2",
                "label": "PERSON"
            }
        ],
        "relations": []
    },
    {
        "sentence": "8.3 对国外进口的货物，卖方应当出具中国国家出入境检验检疫局（简称检验检疫局）的检验证书。",
        "entities": [
            {
                "text": "8.3",
                "label": "PERSON"
            },
            {
                "text": "中国国家出入境",
                "label": "ORG"
            }
        ],
        "relations": []
    },
    {
        "sentence": "8.4 如果任何被检验或者测试的货物不能满足规格的要求，买方可以拒绝接受该货物，卖方应当更换被拒绝的货物，或者免费进行必要的修改以满足规格的要求。",
        "entities": [
            {
                "text": "8.4",
                "label": "PERSON"
            }
        ],
        "relations": []
    },
    {
        "sentence": "8.6 在交货前，卖方应当对货物的质量、规格、性能、数量和重量等进行详细而全面的检验，并出具一份证明货物符合合同规定的检验证书，检验证书是付款时递交文件的一个组成部分，但不能作为有关质量、规格、性能、数量或者重量的最终检验。",
        "entities": [
            {
                "text": "8.6",
                "label": "PERSON"
            }
        ],
        "relations": []
    },
    {
        "sentence": "10.2 如果单件包装箱的重量在2吨或者2吨以上，卖方应当在包装箱两侧用中文和适当的运输标记标注“重心”和“起吊点”以便装卸和搬运。",
        "entities": [
            {
                "text": "10.2",
                "label": "GPE"
            }
        ],
        "relations": []
    },
    {
        "sentence": "如果每个包装箱的重量超过20吨（t）或者体积达到或者超过长12米（m）、宽2.7米（m）和高3米（m），卖方应当将每个包装箱的重量和体积通知买方，易燃品或者危险品的细节还应当另行注明。",
        "entities": [
            {
                "text": "高3米",
                "label": "ORG"
            }
        ],
        "relations": []
    },
    {
        "sentence": "17．备品备件 17.1 卖方可能被要求提供下列与备件有关的材料、通知和资料： 17.1.1 买方从卖方选购备件，但前提条件是该选择并不能免除卖方在合同保证期内所承担的义务；",
        "entities": [
            {
                "text": "1.1",
                "label": "GPE"
            }
        ],
        "relations": []
    },
    {
        "sentence": "19．索赔 19.1 如果卖方对偏差负有责任而买方在第18条或者合同的其他条款规定的检验、安装、调试、验收和质量保证期内提出了索赔，卖方应当按照买方同意的下列一种或者几种方式结合起来解决索赔事宜，具体方式见专用合同条款： 19.1.1 卖方同意退货并用合同规定的货币将货款退还给买方，并承担由此发生的一切损失和费用，包括利息、银行手续费、运费、保险费、检验费、仓储费、装卸费以及为看管和保护退回货物所需的其他必要费用。",
        "entities": [
            {
                "text": "19.1",
                "label": "PERSON"
            }
        ],
        "relations": []
    },
    {
        "sentence": "19.1.2 根据货物的偏差情况，损坏程度以及买方所遭受损失的金额，经买卖双方商定降低货物的价格。",
        "entities": [
            {
                "text": "19.1",
                "label": "PERSON"
            }
        ],
        "relations": []
    },
    {
        "sentence": "19.1.3 用符合合同规定的规格、质量和性能要求的新零件、部件和/或者设备来更换有缺陷的部分和/或者修补缺陷部分，卖方应当承担一切费用和风险并负担买方蒙受的全部直接损失费用。",
        "entities": [
            {
                "text": "19.1",
                "label": "PERSON"
            }
        ],
        "relations": []
    },
    {
        "sentence": "32．适用法律 本合同应当按照中华人民共和国的法律进行解释。",
        "entities": [
            {
                "text": "中华人民共和国",
                "label": "GPE"
            }
        ],
        "relations": []
    },
    {
        "sentence": "中国联合网络通信有限公司重庆市分公司2024-2027年综合代维 服务合同 2024年 月 甲方：中国联合网络通信有限公司重庆市分公司 乙方： 根据《中华人民共和国国民法典》有关技术合同的规定及其他相关法律法规的规定，执行《2024-2027年度中国联通重庆市分公司综合代维服务采购》结果，本着诚实、公平的原则签署本合同，供双方共同遵守执行。",
        "entities": [
            {
                "text": "中国",
                "label": "GPE"
            },
            {
                "text": "中国",
                "label": "GPE"
            },
            {
                "text": "中国联通重庆市分公司",
                "label": "ORG"
            }
        ],
        "relations": []
    },
    {
        "sentence": "无线接入网和宽带网维护内容：自有站址有机房有配套局站中的主设备、配套设备及附属设施的维护；",
        "entities": [
            {
                "text": "宽带网维护",
                "label": "ORG"
            }
        ],
        "relations": [
            {
                "subject": "无线接入网",
                "relation": "和",
                "object": "宽带网维护"
            }
        ]
    },
    {
        "sentence": "传输线路维护内容：管道及附属设施（设备） 、杆路及附属设施（设备） 、二干光缆及附属设施（设备） 、本地光缆及附属设施（设备）的维护。",
        "entities": [
            {
                "text": "杆路",
                "label": "PERSON"
            }
        ],
        "relations": [
            {
                "subject": "传输线路维护内容",
                "relation": "包含",
                "object": "杆路及附属设施（设备）"
            }
        ]
    },
    {
        "sentence": "三、甲乙双方的职责和义务 3.1甲方的职责和义务 3.1.1职责 3.1.1.1甲方有权审核和批准乙方提出的任何方案和建议。",
        "entities": [
            {
                "text": "1.1",
                "label": "GPE"
            }
        ],
        "relations": []
    },
    {
        "sentence": "3.2.18乙方根据《中国联通重庆市分公司代维考核办法》、《中国联通重庆市分公司干线光缆代维考核办法》 接受甲方的监督和考核。",
        "entities": [
            {
                "text": "中国联通重庆市分公司",
                "label": "ORG"
            },
            {
                "text": "中国联通重庆市分公司",
                "label": "ORG"
            }
        ],
        "relations": [
            {
                "subject": "乙方",
                "relation": "接受...的监督和考核",
                "object": "甲方"
            },
            {
                "subject": "乙方",
                "relation": "根据",
                "object": "《中国联通重庆市分公司代维考核办法》"
            },
            {
                "subject": "乙方",
                "relation": "根据",
                "object": "《中国联通重庆市分公司干线光缆代维考核办法》"
            }
        ]
    },
    {
        "sentence": "3.2.21乙方或则乙方劳务合作单位应与其全部从业人员签订书面劳动合同，并作为劳动关系主体按国家法律法规规定承担用人单位的全部责任，乙方所有人员出现的劳动争议和纠纷与甲方（中国联通）无任何关系。",
        "entities": [
            {
                "text": "中国",
                "label": "GPE"
            }
        ],
        "relations": []
    },
    {
        "sentence": "四、安全生产要求及责任 4.1乙方人员在维护工作过程中必须遵守甲方的管理规定，认真履行《中华人民共和国安全生产法》、《中华人民共和国消防法》、《中华人民共和国特种设备法》、《重庆市安全生产条例》等各项安全生产法律法规及国家标准行业标准、规范性文件的要求，具备安全生产条件和相应资质，切实做好安全生产工作，履行安全生产主体责任。",
        "entities": [
            {
                "text": "重庆市安全生产条例",
                "label": "ORG"
            }
        ],
        "relations": [
            {
                "subject": "乙方人员",
                "relation": "遵守",
                "object": "重庆市安全生产条例"
            }
        ]
    },
    {
        "sentence": "4.5乙方应主动开展安全生产隐患排查治理，并认真配合相关部门及甲方的安全检查，对提出的问题（事故隐患）及时整改，并形成材料报甲方备案。",
        "entities": [
            {
                "text": "方备案",
                "label": "PERSON"
            }
        ],
        "relations": []
    },
    {
        "sentence": "五、费用及付费规定 5.1合同有效期 自合同签署生效之日起至中标份额预估金额执行完毕自行终止，但最晚不超过合同签署生效之日起36个月。",
        "entities": [
            {
                "text": "标份额",
                "label": "GPE"
            }
        ],
        "relations": []
    },
    {
        "sentence": "根据甲乙双方招议标结果，合同约定各类通信设施的执行价格及规定如下： 5.2.1.基础维护项目单价 5.2.2按次维护项目单价 备注：杆路、管道巡检包含杆路上、管道内光缆巡检。",
        "entities": [
            {
                "text": "杆路",
                "label": "PERSON"
            }
        ],
        "relations": [
            {
                "subject": "杆路",
                "relation": "包含",
                "object": "杆路上光缆巡检"
            }
        ]
    },
    {
        "sentence": "5.2.7.3开始发电后的每小时发电费用计算，第1小时，不足1小时按1小时计算；",
        "entities": [
            {
                "text": "7.3",
                "label": "PERSON"
            }
        ],
        "relations": []
    },
    {
        "sentence": "6.3考核机制。",
        "entities": [
            {
                "text": "6.3",
                "label": "PERSON"
            }
        ],
        "relations": []
    },
    {
        "sentence": "6.3.1 代维服务考核，分别按月度考核和季度巡查实施。",
        "entities": [
            {
                "text": "6.3",
                "label": "PERSON"
            }
        ],
        "relations": []
    },
    {
        "sentence": "6.3.2代维服务考核是为了稳定并促进乙方工作质量，本合同期内，如出现以下情况，甲方有权单方面终止本合同资格： 6.3.2.1甲方发现乙方未认真履行合同，达不到合同要求，在经过甲方两次书面通知后仍未能有效改进，或经考核乙方无能力维护甲方设备。",
        "entities": [
            {
                "text": "6.3",
                "label": "PERSON"
            },
            {
                "text": "6.3",
                "label": "PERSON"
            }
        ],
        "relations": []
    },
    {
        "sentence": "6.3.2.2因乙方责任发生严重的违反合同、违纪、泄密事件；",
        "entities": [
            {
                "text": "6.3",
                "label": "PERSON"
            }
        ],
        "relations": [
            {
                "subject": "6.3.2.2",
                "relation": "因...责任发生",
                "object": "乙方"
            }
        ]
    },
    {
        "sentence": "6.3.2.3甲方按照考核管理办法，每月对乙方服务范围的各驻点机构或分公司进行考核评分。",
        "entities": [
            {
                "text": "6.3",
                "label": "PERSON"
            }
        ],
        "relations": []
    },
    {
        "sentence": "6.4干线光缆考核按照《中国联通重庆市分公司干线光缆代维考核办法》执行，由市公司云网运营中心负责实施，考核得分作为二干光缆代维结算依据，由市公司云网运营中心负责独立结算。",
        "entities": [
            {
                "text": "中国联通重庆市分公司",
                "label": "ORG"
            }
        ],
        "relations": [
            {
                "subject": "6.4干线光缆考核",
                "relation": "按照",
                "object": "《中国联通重庆市分公司干线光缆代维考核办法》"
            },
            {
                "subject": "市公司云网运营中心",
                "relation": "负责",
                "object": "实施"
            },
            {
                "subject": "考核得分",
                "relation": "作为",
                "object": "二干光缆代维结算依据"
            },
            {
                "subject": "市公司云网运营中心",
                "relation": "负责",
                "object": "独立结算"
            }
        ]
    },
    {
        "sentence": "具体参见附件《中国联通重庆市分公司综合代维零星修理管理规定》中零星修理的定义和条款。",
        "entities": [
            {
                "text": "中国联通重庆市分公司",
                "label": "ORG"
            }
        ],
        "relations": []
    },
    {
        "sentence": "7.2.2零星修理费用由乙方负责申报，甲方区县分公司负责审核、结算。",
        "entities": [
            {
                "text": "甲方区县分公司",
                "label": "ORG"
            }
        ],
        "relations": []
    },
    {
        "sentence": "8.2甲方由于新建、拆迁等因素影响，交付乙方的维护内容将动态变更。",
        "entities": [
            {
                "text": "8.2",
                "label": "PERSON"
            }
        ],
        "relations": []
    },
    {
        "sentence": "光缆、杆路、管道维护数量根据按年进行变更，局站、基站、室分、WLAN及专线数量按月变更。",
        "entities": [
            {
                "text": "杆路",
                "label": "PERSON"
            },
            {
                "text": "室分",
                "label": "GPE"
            },
            {
                "text": "WLAN",
                "label": "ORG"
            }
        ],
        "relations": []
    },
    {
        "sentence": "8.3当月新增、拆除的局站、基站、室分、WLAN及专线，在次月10日前，由乙方和甲方通过书面形式进行正式移交。",
        "entities": [
            {
                "text": "8.3",
                "label": "GPE"
            },
            {
                "text": "室分",
                "label": "GPE"
            },
            {
                "text": "WLAN",
                "label": "ORG"
            }
        ],
        "relations": []
    },
    {
        "sentence": "当月新增和拆除的局站、基站、室分、WLAN及专线不应计入当月结算，在按时完成交接手续后计入下月结算。",
        "entities": [
            {
                "text": "室分",
                "label": "GPE"
            },
            {
                "text": "WLAN",
                "label": "ORG"
            }
        ],
        "relations": []
    },
    {
        "sentence": "8.4当年新增和拆除的光缆、杆路和管道，在次年第1个月10日前，由甲方和乙方通过书面形式完成正式移交手续，新增加和拆除的光缆、杆路和管道计入次年代维结算。",
        "entities": [
            {
                "text": "8.4",
                "label": "PERSON"
            },
            {
                "text": "杆路",
                "label": "PERSON"
            },
            {
                "text": "杆路",
                "label": "PERSON"
            }
        ],
        "relations": []
    },
    {
        "sentence": "10.2 乙方未经许可不得擅自向外披露包含企业信息和客户信息的甲方商业信息，只能将上述商业信息提供给为执行本职工作而需要了解的雇员，并与其签订保密协议，所签保密协议不得低于与甲方签订保密协议的要求。",
        "entities": [
            {
                "text": "10.2",
                "label": "GPE"
            }
        ],
        "relations": []
    },
    {
        "sentence": "第二部分考核标准 附件8： 中国联通重庆市分公司干线光缆 代维考核办法 中国联通重庆市分公司 2024年9月 为了进一步提高干线光缆维护质量，保障网络安全运行，我公司依据目前干线光缆的维护状况，以及相关维护规程、规定及联通总部运维考核要求，特制定《重庆联通干线光缆代维考核管理办法》，具体管理考核办法如下： 一、维护要求： 维护内容：辖区所有二干光缆的维护工作（见合同附件维护名细表，合同期内维护量可增减），配合一干光缆、OLP保护系统、临近维护区域其它干线光缆的故障处理和完善线路维护资料，维护设备内容包括：光缆、电杆、钢绞线、抱箍、夹板、地线、挂钩、光交、ODF架、跳纤等线路设施，设备尾纤故障只配合处理不做考核。",
        "entities": [
            {
                "text": "中国联通重庆市分公司",
                "label": "ORG"
            },
            {
                "text": "中国联通重庆市分公司",
                "label": "ORG"
            },
            {
                "text": "重庆联通干线光缆",
                "label": "ORG"
            }
        ],
        "relations": []
    },
    {
        "sentence": "维护要求 维护标准及指标：《中国联通网络运行维护质量指标（2024年度）》以及协议期内重庆联通下达的各年度运行维护质量指标作为维护标准，不得低于其具体要求。",
        "entities": [
            {
                "text": "中国联通网络运行维护质量指标（",
                "label": "ORG"
            },
            {
                "text": "重庆",
                "label": "GPE"
            }
        ],
        "relations": []
    },
    {
        "sentence": "逐步完善杆路路由的GPS数据测量并建立文档，形成电子档路由图，及时更新相关资源系统中数据。",
        "entities": [
            {
                "text": "杆路路",
                "label": "PERSON"
            }
        ],
        "relations": []
    },
    {
        "sentence": "（2）因自然老化锈蚀造成的大量钢绞线更换由乙方作出统计汇总，由甲方审核，作为大修改造项目由甲方负责立项。",
        "entities": [
            {
                "text": "大修",
                "label": "GPE"
            }
        ],
        "relations": []
    },
    {
        "sentence": "6、施工区迁改工程 配合干线光缆迁改项目实施保护，对迁改工程责任单位采取的现场保护措施进行检查、指导、监督，确保线路安全，并参与验收。",
        "entities": [
            {
                "text": "施工区迁改工程 配合干线光缆",
                "label": "ORG"
            }
        ],
        "relations": []
    },
    {
        "sentence": "干线光缆专业考核标准 季度考核评分共100分，分为：日常维护考核、网络质量考核、加扣分项，其中日常维护考核占40%（见下表），网络质量考核占60%。",
        "entities": [
            {
                "text": "40%",
                "label": "GPE"
            }
        ],
        "relations": []
    },
    {
        "sentence": "2、当出现大型的自然灾害影响通信时，在抢险救灾过程中，组织有力、措施得到、事迹突出、贡献较大维护了联通公司良好的社会形象，提供书面材料经认可后，当月考核一次加1至3分。",
        "entities": [
            {
                "text": "加1",
                "label": "GPE"
            }
        ],
        "relations": []
    },
    {
        "sentence": "2、考核结果的应用： 根据代维合同规定，代维费用按月度考核支付： 月度代维费用=（日常维护考核得分+网络质量考核得分+加扣分项得分）*月度代维费用基数/100 +零星整治费用） 第六章 投标文件格式 目录 1.评审索引表 2.投标函 3.投标一览表 4.投标保证金缴纳证明材料 5.法定代表人身份证明 6.法定代表人授权委托书 7.资格审查部分 8.商务评分资料 9.技术评分资料 10.其他部分 11.其他材料 投标文件封面 2024-2027年度重庆联通综合代维服务采购 招标编号： 投 标 文 件 投标人： （盖单位公章） 法定代表人/负责人或其委托代理人： （签字） 年 月 日 1、评标索引表 2、投标函 投标函 致 （招标人名称） ： （投标人名称） （以下称“我方”）已仔细研究了 （集中招标项目名称） 标包 （招标编号： ）招标文件的全部内容，包括澄清或者修改文件以及有关附件，我方将严格按照招标文件要求递交符合要求的全部投标文件。",
        "entities": [
            {
                "text": "重庆",
                "label": "GPE"
            }
        ],
        "relations": []
    },
    {
        "sentence": "7．如我方中标： （1）我方承诺在收到中标通知书后，在中标通知书规定的期限内与你方签订合同。",
        "entities": [
            {
                "text": "中标",
                "label": "GPE"
            }
        ],
        "relations": []
    },
    {
        "sentence": "6.上表中填写的统一折扣报价应与中国联通智慧供应链平台招标采购中心中固定模版的“开标一览表”一致。",
        "entities": [
            {
                "text": "中国",
                "label": "GPE"
            }
        ],
        "relations": []
    },
    {
        "sentence": "投标人：___________________________（盖单位公章） 投标人法定代表人/负责人或其授权委托人：（签字） 年 月 日 投标一览表附表1 基础维护报价项目录单价表 注：基础维护报价项单项最后实际执行单价=相应的各区域不含增值税目录单价*成交统一折扣 投标人：___________________________（盖单位公章） 投标人法定代表人/负责人或其授权委托人：（签字） 年 月 日 投标一览表附表2 按次维护报价项1目录单价表 按次维护报价项2目录单价表 注：按次维护报价项单项最后实际执行单价=不含增值税目录单价*成交统一折扣 投标人：___________________________（盖单位公章） 投标人法定代表人/负责人或其授权委托人：（签字） 年 月 日 投标一览表附表3 主城、近郊、万涪黔区域划分如下： 投标人：___________________________（盖单位公章） 投标人法定代表人/负责人或其授权委托人：（签字） 年 月 日 4、投标保证金缴纳证明材料 （1）电汇或转账方式递交投标保证金的：投标人须提供投标保证金交款凭证扫描件、投标人基本账户开户许可证扫描件（或基本账户相关证明资料扫描件，如相关官网基本帐户网页截屏，或银行提供的基本帐户说明，或投标人对基本帐户说明等）。",
        "entities": [
            {
                "text": "日",
                "label": "GPE"
            },
            {
                "text": "日",
                "label": "GPE"
            },
            {
                "text": "日",
                "label": "GPE"
            }
        ],
        "relations": []
    },
    {
        "sentence": "附：法定代表人/负责人身份证扫描件（需同时提供正面及背面） 投标人：___________________________（盖单位公章） 年 月 日 6、法定代表人/负责人授权委托书 法定代表人/负责人授权委托书 本人（姓名）系（投标人名称）的法定代表人/负责人，现委托（姓名）为我方代理人。",
        "entities": [
            {
                "text": "委托书",
                "label": "GPE"
            },
            {
                "text": "委托书",
                "label": "PERSON"
            },
            {
                "text": "姓名",
                "label": "PERSON"
            }
        ],
        "relations": []
    },
    {
        "sentence": "附：委托代理人身份证扫描件 投标人名称： （盖单位公章） 法定代表人/负责人： （签字） 身份证号码： 委托代理人： （签字） 身份证号码： 年 月 日 资格审查部分 具体详见第一章招标公告2．投标人资格要求的所有证明材料，但须包含但不限于以下资料： 7.1基本资质 本项目要求投标人在中华人民共和国境内登记注册、根据中华人民共和国有关法律合法成立并存续的法人或其他组织。",
        "entities": [
            {
                "text": "日",
                "label": "GPE"
            },
            {
                "text": "中华人民共和国",
                "label": "GPE"
            },
            {
                "text": "中华人民共和国",
                "label": "GPE"
            }
        ],
        "relations": []
    },
    {
        "sentence": "7.2开具专票承诺函 开具专票承诺函 致：中国联合网络通信有限公司重庆市分公司 我司参加2024-2027年度重庆联通综合代维服务采购项目招标，承诺中标后为本项目开具增值税专用发票。",
        "entities": [
            {
                "text": "中国",
                "label": "GPE"
            },
            {
                "text": "重庆",
                "label": "GPE"
            }
        ],
        "relations": []
    },
    {
        "sentence": "投标人：（盖单位公章） 法定代表人或其委托代理人：（签字或盖章） 日 期： 年 月 日 7.3企业证书 本项目要求投标人具备有效期内的建设行政主管部门颁发的《安全生产许可证》或通信行业主管部门颁发的《安全生产合格证》。",
        "entities": [
            {
                "text": "日",
                "label": "GPE"
            }
        ],
        "relations": []
    },
    {
        "sentence": "提供承诺函原件扫描件（格式自拟）、人员清单、身份证扫描件、有效证书扫描件、2024年3月至今任意连续6个月投标人为其缴纳社保的有关证明复印件（可查询可验证），加盖单位公章。",
        "entities": [
            {
                "text": "格式自拟",
                "label": "PERSON"
            }
        ],
        "relations": []
    },
    {
        "sentence": "7.7信誉声明 信誉声明 致：中国联合网络通信有限公司重庆市分公司 兹声明本公司信誉良好，在近3年的经营活动中无重大违法记录，具有良好的信誉，且财务状况良好，并在人员、设备、资金等方面具有相应的能力；",
        "entities": [
            {
                "text": "中国",
                "label": "GPE"
            }
        ],
        "relations": []
    },
    {
        "sentence": "同时，就以下6种情形： （1）属于被中国联通集团和重庆联通省级列入黑名单且还未解禁的供应商。",
        "entities": [
            {
                "text": "中国联通集团",
                "label": "ORG"
            },
            {
                "text": "重庆",
                "label": "GPE"
            }
        ],
        "relations": []
    },
    {
        "sentence": "处于中国联通集团和重庆联通省级黑名单禁入期内的供应商所注册设立的与其现有经营业务相似的其他法人或组织。",
        "entities": [
            {
                "text": "中国联通集团",
                "label": "ORG"
            },
            {
                "text": "重庆",
                "label": "GPE"
            }
        ],
        "relations": []
    },
    {
        "sentence": "（6）被最高人民法院认定为失信被执行人的。",
        "entities": [
            {
                "text": "最高人民法院",
                "label": "ORG"
            }
        ],
        "relations": []
    },
    {
        "sentence": "投标人：（盖单位公章） 法定代表人或其委托代理人：（签字或盖章） 日 期： 年 月 日 后附 ： “信用中国”或各级信用信息共享平台的未被列入失信被执行人的查询截图。",
        "entities": [
            {
                "text": "日",
                "label": "GPE"
            },
            {
                "text": "中国",
                "label": "GPE"
            }
        ],
        "relations": []
    },
    {
        "sentence": "（后附材料不作为否决项） 7.8其他要求 7.8.1其他要求承诺 致 （招标人名称） ： 我公司承诺，在本项目中： 我公司非联合体投标；",
        "entities": [
            {
                "text": "否决项",
                "label": "PERSON"
            },
            {
                "text": "联合体",
                "label": "ORG"
            }
        ],
        "relations": []
    },
    {
        "sentence": "我公司未处于中国联通集团商黑名单、重庆联通省级黑名单禁入期限内。",
        "entities": [
            {
                "text": "中国联通集团",
                "label": "ORG"
            },
            {
                "text": "重庆",
                "label": "GPE"
            }
        ],
        "relations": []
    },
    {
        "sentence": "我公司承诺所提供的产品不含美光公司产品（包括含有美光芯片的产品），若我公司违反承诺内容中国联通有权将我公司列入中国联通集团级黑名单直至我公司产品完成替换；",
        "entities": [
            {
                "text": "中国",
                "label": "GPE"
            },
            {
                "text": "中国联通集团",
                "label": "ORG"
            }
        ],
        "relations": []
    },
    {
        "sentence": "我公司承诺所提供的产品符合国家网络安全要求，若我公司违反承诺内容中国联通有权停止采购我公司相关产品。",
        "entities": [
            {
                "text": "中国",
                "label": "GPE"
            }
        ],
        "relations": []
    },
    {
        "sentence": "投标人： （公章） 法定代表人或授权代表：（签字或盖章） 日期： 年 月 日 7.8.3单位负责人信息一览表 单位负责人信息一览表 致 （招标人名称） ： 我方参加 （招标项目名称） 的投标，根据法律法规维护投标公正性的相关规定，如我方申报不实，我方接受被否决投标，按照《中国联通供应商黑名单管理办法》相关规定进行处理并承担一切违反相关法律法规责任及由此给招标人造成的损失。",
        "entities": [
            {
                "text": "8.3单位",
                "label": "ORG"
            }
        ],
        "relations": []
    },
    {
        "sentence": "投标人： （公章） 法定代表人或授权代表：（签字或盖章） 日期： 年 月 日 商务评分资料 8.1企业资质 8.2类似业绩 业绩一览表（ 年 月 日至 年 月 日） 注：按招标文件商务技术评审表要求提供相关证明材料。",
        "entities": [
            {
                "text": "日",
                "label": "GPE"
            },
            {
                "text": "8.2",
                "label": "PERSON"
            }
        ],
        "relations": []
    },
    {
        "sentence": "8.3拟派服务人员配备8.4商务部分偏离表 商务部分偏离表 说明： 1、投标人应当对照招标文件“第二章 投标人须知前附表”“第四章 合同条款”条款，就投标文件对“第二章 投标人须知前附表”“第四章 合同条款”条款存在的正偏离或负偏离逐条做出说明；",
        "entities": [
            {
                "text": "8.4",
                "label": "PERSON"
            }
        ],
        "relations": []
    },
    {
        "sentence": "投标人： （公章） 法定代表人或授权代表：（签字或盖章） 日期： 年 月 日 10.其他部分 10.1投标人须提供廉洁诚信承诺书，格式如下： 廉洁诚信承诺书 中国联合网络通信有限公司重庆市分公司： 为确保采购、招标及各项对外业务合作活动公开、公平、公正开展，推进廉洁诚信建设，预防商业贿赂和不正当竞争，保障采购、招标、对外业务合作活动中各方的合法权益，我公司在参与重庆联通采购、招标、对外业务合作工作时自愿作出如下承诺： 一、严格遵守国家法律法规。",
        "entities": [
            {
                "text": "中国",
                "label": "GPE"
            },
            {
                "text": "重庆",
                "label": "GPE"
            }
        ],
        "relations": []
    },
    {
        "sentence": "二、严格杜绝以下行为： （一）给予或以借用等名义向重庆联通有关工作人员、采购招标代理机构有关工作人员、评标（审）委员会成员、三方审计、外包服务机构人员等提供财物或其他利益；",
        "entities": [
            {
                "text": "重庆",
                "label": "GPE"
            }
        ],
        "relations": []
    },
    {
        "sentence": "（二）向重庆联通有关工作人员、采购招标代理机构有关工作人员、评标（审）委员会成员、三方审计、外包服务机构人员等提供礼品、宴请以及旅游、健身、娱乐等活动安排；",
        "entities": [
            {
                "text": "重庆",
                "label": "GPE"
            }
        ],
        "relations": []
    },
    {
        "sentence": "（三）向重庆联通有关工作人员、采购招标代理机构有关工作人员、评标（审）委员会成员、三方审计、外包服务机构人员等赠送礼金、各种有价证券、支付凭证；",
        "entities": [
            {
                "text": "重庆",
                "label": "GPE"
            }
        ],
        "relations": []
    },
    {
        "sentence": "（四）支付、报销应由重庆联通有关工作人员、采购招标代理机构有关工作人员、评标（审）委员会成员、三方审计、外包服务机构人员等负担的费用、票据；",
        "entities": [
            {
                "text": "重庆",
                "label": "GPE"
            }
        ],
        "relations": []
    },
    {
        "sentence": "泄露重庆联通商业秘密；",
        "entities": [
            {
                "text": "重庆",
                "label": "GPE"
            }
        ],
        "relations": []
    },
    {
        "sentence": "（六）其他影响重庆联通采购、招标、对外业务合作活动公平、公开、公正开展及损害重庆联通经济利益、形象和声誉的不廉洁、不诚信行为。",
        "entities": [
            {
                "text": "重庆",
                "label": "GPE"
            },
            {
                "text": "重庆",
                "label": "GPE"
            }
        ],
        "relations": []
    },
    {
        "sentence": "三、郑重承诺： （一）我公司不是重庆联通经理人员本人、亲属或其他特定关系人注册的公司、企业；",
        "entities": [
            {
                "text": "重庆",
                "label": "GPE"
            }
        ],
        "relations": []
    },
    {
        "sentence": "（二）我公司是非上市公司、企业，重庆联通经理人员本人、亲属或其他特定关系人没有持有我公司股权；",
        "entities": [
            {
                "text": "重庆",
                "label": "GPE"
            }
        ],
        "relations": []
    },
    {
        "sentence": "（三）我公司是上市公司、企业，重庆联通经理人员本人、亲属或其他特定关系人如持有我公司股权，均是通过二级公开市场购买股票成为股东；",
        "entities": [
            {
                "text": "重庆",
                "label": "GPE"
            }
        ],
        "relations": []
    },
    {
        "sentence": "（四）我公司是非国有控股企业，重庆联通经理人员本人、亲属或其他特定关系人在我公司没有担任高级职务；",
        "entities": [
            {
                "text": "重庆",
                "label": "GPE"
            }
        ],
        "relations": []
    },
    {
        "sentence": "“重庆联通经理人员”，是指中共中国联合网络通信有限公司重庆市分公司委员会管理的各级经理人员（即中国联合网络通信有限公司重庆市分公司及下属各单位部室经理及以上经理人员）。",
        "entities": [
            {
                "text": "重庆",
                "label": "GPE"
            },
            {
                "text": "中共",
                "label": "ORG"
            },
            {
                "text": "中国联合网络通信有限公司重庆市分公司委员会",
                "label": "ORG"
            },
            {
                "text": "中国联合网络通信有限公司重庆市分公司",
                "label": "ORG"
            }
        ],
        "relations": []
    },
    {
        "sentence": "四、我公司相关部门和工作人员支持、配合重庆联通有关部门对有关不廉洁、不诚信行为的调查。",
        "entities": [
            {
                "text": "重庆",
                "label": "GPE"
            }
        ],
        "relations": []
    },
    {
        "sentence": "五、如我公司发生本承诺书第二条所列之行为或违背第三条所列情形之承诺，我公司承诺将主动终止与重庆联通的一切业务合作关系，并不再参与重庆联通的任何采购招标活动和业务合作竞争，接受重庆联通依据相关规定对我公司进行严肃处理（包括但不限于取消应答资格、否决投标、取消中标资格、解除合同、纳入黑名单等），因我公司不廉洁、不诚信行为给重庆联通造成经济损失的，由我公司予以赔偿。",
        "entities": [
            {
                "text": "重庆",
                "label": "GPE"
            },
            {
                "text": "重庆",
                "label": "GPE"
            },
            {
                "text": "重庆",
                "label": "GPE"
            },
            {
                "text": "重庆",
                "label": "GPE"
            }
        ],
        "relations": []
    },
    {
        "sentence": "八、本廉洁诚信承诺书一式三份，由重庆联通执两份，承诺方执一份。",
        "entities": [
            {
                "text": "重庆",
                "label": "GPE"
            }
        ],
        "relations": []
    },
    {
        "sentence": "投标人：（盖单位公章） 法定代表人/负责人或者其委托代理人：（签字） 日 期：年月日 10.2合规经营承诺书 合规经营承诺书 致 （招标人名称） ： 我公司在此郑重承诺，我公司在近三年（20XX年XX月XX日至投标文件递交截止之日）的经营活动中没有骗取中标、严重违约、重大工程质量或安全问题，不存在如下情形： （1）为招标人不具有独立法人资格的附属机构（单位）；",
        "entities": [
            {
                "text": "日",
                "label": "GPE"
            }
        ],
        "relations": []
    },
    {
        "sentence": "（14）与中国联通有劳动关系的员工持股、任职（兼职）情况；",
        "entities": [
            {
                "text": "中国",
                "label": "GPE"
            }
        ],
        "relations": []
    },
    {
        "sentence": "二、保证不将本招标文件中技术需求、标准及招标过程中所发生的任何材料等复印、泄漏、外传或发生任何泄漏中国联合网络通信有限公司 和本项目其他相关单位的机密信息；",
        "entities": [
            {
                "text": "中国",
                "label": "GPE"
            }
        ],
        "relations": []
    },
    {
        "sentence": "三、本招标文件中技术需求、标准及招标过程中所发生的任何材料等内容知识产权均属中国联合网络通信有限公司所有，保证不发生任何侵犯中国联合网络通信有限公司知识产权的行为；",
        "entities": [
            {
                "text": "中国",
                "label": "GPE"
            },
            {
                "text": "中国",
                "label": "GPE"
            }
        ],
        "relations": []
    },
    {
        "sentence": "投标人： （公章） 法定代表人或授权代表：（签字或盖章） 日期： 年 月 日 10.4安全承诺 安全承诺 致 （招标人名称） ： 为了确保关键信息基础设施供应链安全，维护国家安全，根据国家法律法规及中国联通对网络安全的相关要求，我方进行如下承诺： 1、在保密期和设备/软件在网运行期内，我方承诺不以任何方式向任何第三方（包括但不限于自己的客户、合作伙伴、主顾、关联企业及对方的商业竞争对手等）泄露、出售、出租、转让、许可使用或共享买方的商业秘密，或提供可接触买方商业秘密的手段。",
        "entities": [
            {
                "text": "中国",
                "label": "GPE"
            }
        ],
        "relations": []
    },
    {
        "sentence": "4、我方承诺提供的产品（含元器件）符合《网络安全法》、《网络安全审查办法》等法律法规及网络安全审查相关规定，符合中国联合网络通信有限公司（以下简称“中国联通”）对网络安全的相关要求。",
        "entities": [
            {
                "text": "中国",
                "label": "GPE"
            },
            {
                "text": "中国",
                "label": "GPE"
            }
        ],
        "relations": []
    },
    {
        "sentence": "如中国联通依据《网络安全审查办法》等法律法规，有网络安全审查要求的，我方承诺依法配合进行网络安全审查。",
        "entities": [
            {
                "text": "中国",
                "label": "GPE"
            }
        ],
        "relations": []
    },
    {
        "sentence": "6、我方承诺在后续履约过程中，将根据网络安全审查及产品（含元器件）安全风险识别情况，对未通过网络安全审查或存在安全隐患的产品（含元器件），我方立即停止供货并主动告知中国联通，同时在7日内递交产品（含元器件）替代升级方案，并在中国联通要求的期限内完成替代升级工作，相关费用由我方全部承担。",
        "entities": [
            {
                "text": "中国",
                "label": "GPE"
            },
            {
                "text": "中国",
                "label": "GPE"
            }
        ],
        "relations": []
    },
    {
        "sentence": "如违反上述承诺，我方自愿接受中国联通的处罚，包括但不限于扣罚全部履约保证金、终止协议、禁止参加中国联通和重庆联通下一期相关产品集中采购、列入中国联通供应商黑名单等，并由我方赔偿由此造成的一切损失。",
        "entities": [
            {
                "text": "中国",
                "label": "GPE"
            },
            {
                "text": "中国",
                "label": "GPE"
            },
            {
                "text": "重庆",
                "label": "GPE"
            },
            {
                "text": "中国",
                "label": "GPE"
            }
        ],
        "relations": []
    },
    {
        "sentence": "姓名： 日期： 10.6供应商合规承诺 供应商合规承诺 为了保障中国联合网络通信有限公司及其下属分公司（以下合称“联通”）供应链的合规、平稳、安全和有序运行，联通要求供应商必须遵守其所有适用的法律法规，并以此作为与联通合作的前提条件。",
        "entities": [
            {
                "text": "中国",
                "label": "GPE"
            }
        ],
        "relations": []
    },
    {
        "sentence": "联通鼓励供应商采用国际认可的行业标准和行业最佳实践，持续提升合规治理水平。",
        "entities": [
            {
                "text": "联通",
                "label": "ORG"
            }
        ],
        "relations": []
    },
    {
        "sentence": "4.3 供应商承诺严格遵守《中华人民共和国反外国制裁法》和配套法律法规的相关要求（合称“中国反制规则”）。",
        "entities": [
            {
                "text": "中国",
                "label": "GPE"
            }
        ],
        "relations": []
    },
    {
        "sentence": "若中国反制规则与相关国家适用的制裁法律发生冲突时，供应商应及时告知联通冲突事宜，与联通协商解决。",
        "entities": [
            {
                "text": "中国",
                "label": "GPE"
            }
        ],
        "relations": []
    },
    {
        "sentence": "投标人： （公章） 法定代表人或授权代表：（签字或盖章） 日期： 年 月 日 10.8供应商黑名单管理承诺书 供应商黑名单管理承诺书 中国联通已实行供应商黑名单管理制度。",
        "entities": [
            {
                "text": "中国",
                "label": "GPE"
            }
        ],
        "relations": []
    },
    {
        "sentence": "根据《中国联通供应商黑名单管理办法》的相关要求，供应商存在如下行为，经查实后列入黑名单：（1）通过行贿或者其他手段谋取非法利益，致使中国联通员工违反国家法律、法规并被追究责任的行为；",
        "entities": [
            {
                "text": "中国联通供应商黑名单管理办法",
                "label": "ORG"
            },
            {
                "text": "中国",
                "label": "GPE"
            }
        ],
        "relations": [
            {
                "subject": "中国联通供应商黑名单管理办法",
                "relation": "涉及",
                "object": "中国"
            }
        ]
    },
    {
        "sentence": "（2）在采购活动中，存在串标、围标、骗标等违反《中华人民共和国招标投标法》行为的；",
        "entities": [
            {
                "text": "骗标",
                "label": "GPE"
            }
        ],
        "relations": [
            {
                "subject": "骗标",
                "relation": "违反",
                "object": "《中华人民共和国招标投标法》"
            }
        ]
    },
    {
        "sentence": "（3）有中国联通各级领导人员或其配偶、子女、特定关系人投资入股、从事经营活动或代理相关业务的；",
        "entities": [
            {
                "text": "中国",
                "label": "GPE"
            }
        ],
        "relations": [
            {
                "subject": "中国联通",
                "relation": "有",
                "object": "各级领导人员"
            },
            {
                "subject": "中国联通",
                "relation": "有",
                "object": "配偶"
            },
            {
                "subject": "中国联通",
                "relation": "有",
                "object": "子女"
            },
            {
                "subject": "中国联通",
                "relation": "有",
                "object": "特定关系人"
            }
        ]
    },
    {
        "sentence": "（4）有中国联通各级领导人员离职或者退休后三年内在《国有企业领导人员廉洁从业若干规定》限定的范围内担任法定代表人、董事长、总经理的；",
        "entities": [
            {
                "text": "中国",
                "label": "GPE"
            }
        ],
        "relations": []
    },
    {
        "sentence": "（5）其他危害中国联通利益等行为。",
        "entities": [
            {
                "text": "中国",
                "label": "GPE"
            }
        ],
        "relations": [
            {
                "subject": "行为",
                "relation": "危害",
                "object": "中国联通利益"
            }
        ]
    },
    {
        "sentence": "在采购/招标过程中，如果被列入中国联通黑名单供应商，中国联通有权废止其参与资格、中选/中标资格、签订合同资格；",
        "entities": [
            {
                "text": "中国",
                "label": "GPE"
            },
            {
                "text": "中国",
                "label": "GPE"
            }
        ],
        "relations": []
    },
    {
        "sentence": "在合同履行过程中，如果被列入中国联通黑名单供应商，中国联通有权立即终止合同执行，相关后果由供应商承担。",
        "entities": [
            {
                "text": "中国",
                "label": "GPE"
            },
            {
                "text": "中国",
                "label": "GPE"
            }
        ],
        "relations": []
    },
    {
        "sentence": "供应商如被列入黑名单，中国联通有权禁止其为中国联通全系统提供产品或服务，并视供应商不当行为对中国联通利益的损害程度，对供应商设定1至3年的禁入期限；",
        "entities": [
            {
                "text": "中国",
                "label": "GPE"
            },
            {
                "text": "中国",
                "label": "GPE"
            },
            {
                "text": "中国",
                "label": "GPE"
            }
        ],
        "relations": []
    },
    {
        "sentence": "中国联通有权对供应商实施以上所列行为的实际操作人员、主要决策人等相关人员采取1-3年的禁入措施，该类人员在禁入期内不得代表任何供应商参与为中国联通提供产品或服务的业务合作活动。",
        "entities": [
            {
                "text": "中国",
                "label": "GPE"
            },
            {
                "text": "中国",
                "label": "GPE"
            }
        ],
        "relations": []
    },
    {
        "sentence": "我方承诺知晓并遵守中国联通上述管理办法相关规定，并负责向工作人员或受委托的相关人员进行告知说明；",
        "entities": [
            {
                "text": "中国",
                "label": "GPE"
            }
        ],
        "relations": []
    },
    {
        "sentence": "在合同履行期间，若中国联通上述管理办法规定的相关行为内容发生变更的，则以修订后的管理办法为准。",
        "entities": [
            {
                "text": "中国",
                "label": "GPE"
            }
        ],
        "relations": []
    },
    {
        "sentence": "10.9供应商产品相关情况应答 供应商产品相关情况应答 贵司投标产品或服务供应是否受中国大陆境外国家、地区政策影响。",
        "entities": [
            {
                "text": "中国大陆",
                "label": "GPE"
            }
        ],
        "relations": [
            {
                "subject": "贵司投标产品或服务供应",
                "relation": "受...政策影响",
                "object": "中国大陆境外国家、地区"
            }
        ]
    },
    {
        "sentence": "□是 □否 □不涉及 说明： 贵司是否在中国境内设立总部或分支机构，并提供证明；",
        "entities": [
            {
                "text": "中国",
                "label": "GPE"
            }
        ],
        "relations": []
    },
    {
        "sentence": "转账保证金退款申请书（如有） 致：中技国际招标有限公司 我公司于年月日向贵公司缴纳了投标保证金人民币： 元（大写： ） 招标项目名称： 招标编号： 包号： 中标公示结束后，请退回投标保证金 元。",
        "entities": [
            {
                "text": "中技国际招标有限公司",
                "label": "ORG"
            },
            {
                "text": "中标",
                "label": "GPE"
            }
        ],
        "relations": [
            {
                "subject": "我公司",
                "relation": "向",
                "object": "中技国际招标有限公司"
            },
            {
                "subject": "中技国际招标有限公司",
                "relation": "收到",
                "object": "投标保证金"
            },
            {
                "subject": "投标保证金",
                "relation": "在",
                "object": "中标公示结束后"
            },
            {
                "subject": "中技国际招标有限公司",
                "relation": "退回",
                "object": "投标保证金"
            }
        ]
    }
]